哩隻咩蟲？

喺中間好猥瑣果隻

蟑螂剋星來也
雖然大小類似蒼蠅，但牠們可是一種寄生性的蜂類：蜚蠊瘦蜂。假若在家裡發現了牠們，怕蟑螂的你，請善待牠們，因為蜚蠊瘦蜂是不折不扣的蟑螂殺手！這種蜂專門以蟑螂卵為寄生對象，因此能夠減少蟑螂的數量。牠們生著一對藍色具光澤的眼睛、纖細的「腰部」，扁扁的腹部總是隨時擺動著。覓食時，時而飛行，時而於地面爬行。

已知蜚蠊瘦蜂的寄主有澳洲蜚蠊、美洲蜚蠊、棕色蜚蠊、家屋斑蠊等。